% Cargar paquetes de siempre
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}

% Usar punto como separador decimal
\decimalpoint

% Basarse en Copenhagen
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}

\usefonttheme{professionalfonts} % Fuentes chéveres
\graphicspath{{imgs/}} % Buscar imágenes en imgs/

% Redefinir colores
\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}

% Encabezado
\setbeamertemplate{headline}
{%
 \leavevmode%
 \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{section in head/foot}%
  \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{\hskip0pt plus1filll}
 \end{beamercolorbox}%
}

% Pie de página
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.3\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.3\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}

% Cambiar el tamaño de los títulos

% Esta opción me deja definir bien la caja pero no inserta subtítulos
%\setbeamertemplate{frametitle}{%
%    \nointerlineskip%
%    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.0ex]{frametitle}
%        \hspace*{1ex}\large \insertframetitle%
%    \end{beamercolorbox}%
%}

\setbeamerfont{frametitle}{size=\large}

% Subtítulos
\setbeamerfont{framesubtitle}{size=\small}

% Número de página
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % Quitar botones de navegación

% Nota al pie
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}

% Mostrar tabla de contenido cuando inicia una sección o subsección
\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection, subsectionstyle=shaded]
  \end{frame}
}

\AtBeginSubsection[]{
 \begin{frame}
  \frametitle{Contenidos}
  \tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
 \end{frame}
}

